工程狗想轉行可以轉咩？

工時太長 壓力大 無錢途 唔穩定
頂唔撚緊
31歲高齡可以轉邊行？

文科degree想讀工科

工程貓

公墓員，你唔怕無得走既話

轉工程文職

轉做maintenance

你地行業革命6日轉5日出少d糧得唔得

樓主咩學歷？

男=工程狗
女=工程貓

好難入

咪仲撚做到隻狗咁

日日Design ot 到12點

好低人工

degree

移民去外國做工程啦

咩背景先 咩post 人工等等

自學it

接近3皮 sub仔"工程師"

31先接近3

物管

試下去打nba，鷹隊唔錯

唔介意去考ws2/ai/to 囉 預左要減薪，但無咁辛苦，你有經驗同degree 應該唔難考

你有無計返D B仔 第13 個月糧先 XD
BTW 我35 歲43K 都係SUB 19 ENG

degree sub仔

個人廢

唉

無計
你係跳間做左幾耐？

都有考過1次

咁我...都做左13-4 年了.....根本..個青春俾撚哂呢間公司

你依家title係咩？project engineer?

SENIOR ENG 囉....
不過SENIOR 與否.....咪又係做果D野

土木工程好好搵

我做咁多年都有一個希望
８折支薪返四日工

做 maintenance其實一樣好困身

等死

有諗過飛去英國....搵20K 就算...不過有老婆同個女...ORZ

去英國

考多幾次，好多部門都會請，留意政府工網

唔熄個電話，返少一日工都係無用。

本身已經唔係話好高人工，同堆好多前線工人不知幾想開足7日工

唔係有細路更加要去咩

做工程好難唔困身，就算client都困身，行業 on9 本，除非係最低層果班做完拍拍羅柚收工

唯有分開兩個電話
收工熄公司機

老婆淆唔知果面點...
又驚搵唔返呢個數...
又唔知果面住係點食係點搵唔到工又點.
真心....唔係殺到黎....你估我唔STAY係到咩

BTW 佢做煮婦 (但我係外賣仔)

做淨係簽名果個咪無咁困身

地盤班廢中廢老開口埋口要搵食手停口停
唔撚知乜野係work life balance
其實搵埋d錢都係送俾馬會舖草皮同去叫雞

數底好讀商科。
最好學埋寫程式。
lewis chong 光電博士出身，佢而家賣股市漁夫系列賺錢😂

遇到啲仆街搵到穫位篤灰就好玩

佢地叫餐搵餐食享受人出，你唔撚明㗎啦

可能係top-up呱……
正路degree fg好少入sub仔
尤其係佢當年仲係好境

最享受
屌馬會果下囉
上上上上呀~~~~~ 屌～

做物管工程

我都頂唔住想轉
做左3年啦

真心....有D野係睇濟遇
間公司咁岩等人用 你又入去
平平凡凡...跟手佢又起返
咁你人工一定比人好架

得把口都夠：做保險 金融，一係做brain

人工ok 但好撚多野做

咁...做乜都辛苦架啦...
唔辛苦邊有世間財....
你要去到...朝9晚6地盆 晚6晚10 OFFICE未?
未....都唔係好辛苦者
做SUB仔...係咁架啦...當然..可以搵間好PAY D 既黎做...

朝8晚10

我做main con

而家去左Aecom

MAIN CON 我交手都係佢俾野人做多XD
好少要去到10 WO

我包qc同structure 野

STRUCTURE ....又係CRAZY 既...
我係D 19 電燈佬

未計去落tender
用到盡

轉大sub仔
其實安樂 jec果啲有咩分別

人手 資源多d
做野專d 學野小d
做野跟足規矩多d

行緊scheme?

係 第3年尾

考AE/TO啦

我I-strict e chartered左 ae已經無望

咁自己考慮 完scheme MC應該有3皮 但入TO得 23k，但就work life balance

To好 我而家有接近3皮 返8-10

巴打上曬岸啦

charter 左得3 皮？

係 加左5000

差左味先

sub仔叉咗唔止3皮

會係幾多

冇人答到你 睇人
幕牆吊船機電風火水電煤lift泥水都有sub仔
chart咗未必做得掂sub仔
sub仔做得掂又未必chart到

3年一TAKE PASS 都想轉行做TO

未呀

朝8晚10 我應該返1星期就頂唔順

我第一年番乾收成日都係咁,
話說丁巴你入左邊到TO

你本身出邊做左幾耐, 等緊HYD?

想識囡 邊間工程公司好

Aa/ 新鴻基

sub 仔無前途ar ching. 我26已經30k 頭 又係工程撚

年年都多 唔係呢一兩年既事

巴打做緊咩？

做左三年contractor 轉左做consultant
做左一年 發覺同想像中既consultant 差好遠
黎緊轉返sub仔 但目標想chartered...好矛盾
假假地都大學生 要做地盤狗

有冇邊間sub仔好做 e&m

間間一樣

做就間間差唔多
Ugard 緊係搵d大sub仔 起碼門檻高d
做細sub仔 你會懷疑人生
讀書讀得咁辛苦 做d爛仔都做到既工
唔係話佢地唔勁 佢地夠硬淨 又識埋堆
只係覺得自己格格不入

大sub仔同細sub咪又係地盤同台出現

所以話做得sub仔就係做地盤狗架啦
大公司純粹自我感覺良好d囉
工程範範都係 你睇我好 我睇你好
其實睇你自己性格岩做咩緊要d

仲要識去hea

做sub 仔上流空間大唔大
想知升到去揾到幾多

預咗星期六日都要番工？

做mains 通常返5日＋準時收工

要搵錢入to/ai
呢行冇盤就雞人

太天真
如果你做商業大廈mains
預撚硬星期六日番工做保養啦

我自己就Ugard 入sub仔做
起跑線會高其他人小小 公司會比多d機會你
如果你肯做 兩年就可以升E 之後跳幾跳 4年左右25k up一定有 叻仔既30k up唔難
再上就睇你經驗同能力 sub仔人工可以好海鮮

我只識hea
得sub仔consultant請
物管搵極都冇
想轉物管做sub定consultant

睇你想做物管既咩位
睇伙佬就sub仔會好d 因為多d technical野
做pm 管晒成棟大廈既就consultant

出面做呢啲位不如入政府

巴打有冇讀master既想法

政府absi/to好似like consult多dd

會呀 雖然d人成日話sub仔 難chartered
但應該都會照讀左先再算

又要洗十幾萬

點解諗到chart係咁難既事呢

有無師兄知道邊間sub仔中咗聯合醫院

安樂？

冇行scheme嘛 bs又要master

行scheme唔會易d

係我打緊工程貓三隻字嘅一刻

見到有人已經答咗

冇degree，想讀t3，條路應該點行好？有冇大佬俾下意見

性格毒又無主見 岩做咩???

政府 TO
負責計數，畫圖，check .submission, 做文件野，唔洗 點對外 run project，主要對内收 pro grade order

呢句真

試過凌晨三點出 CBWD 俾第二朝墨斗派墨的路過

好多窿要畫？

公司夠牙力，可以唔會咁易俾 MC 壓死蟹。

J 記福利好 D， A 仔本身自己都 chur

Char 左就唔留啦
正常 MC 都過 50

最尾嗰句真，性格唔同好難一概而論。

Hkie 牌 做耐左一定有50k 但I stru e 真係唔知咩行情

TO係咪max4皮咁上下

最重要搵到個啱自己嘅位置
正如叫毒撚日日開 project meeting hold 會講野多過做野佢應該多多錢都挨唔住

35歲 都諗轉，但未諗到

唔升職 44500 加 housing allowance 約 50k

Pt22 有 housing ?

Pt22 先拎得 TO岩岩拎到

我調番轉，
開呢 D 19會時間好易過，只係冇 work done 者。
鎖住我響寫字樓對住部腦的話，我一定會悶死。

e&m fg做緊sub仔鍾意hea
最近收到乾收銀offer
係咪唔好去玩自己

LAST 一年約 就跳

軍隊工程部

傻的嗎，sub仔先係揾真銀

識搵水路就話姐

sub仔先多呢d機會
degree fg入sub仔其實好正常
重做濕鳩乾收銀咩..

行scheme掛
Sub仔未必有得行

政府算啦，除非壓力真係太大，唔係揾返同行

有一部份sub有得行
乾收銀行scheme唔再係以前咁一定幫到你，依家乾收銀垃圾嚟

轉mc

搵錢為左享受人生
喺外國收工鳩 fing fing 或者去飲酒不知幾爽

本身咩engine

巴打係外國做工程咁爽

MC有邊間好做

新記，新輝，十三力算係行內比較好少少，但都係chur

工程得政府好做

最叻都係做到AI

ai=乾收chart e人工

睇你自己興趣係咩咪轉

利申：已轉

收到 CR construction interview
依間點樣？

男=工程狗
女=工程狗

又要人工又要舒服，
咁冇人做工程啦

我夠知sub仔做到野好搵啦
但樓主話自己31有degree
假設佢ugc fresh grad
當年好境 grad job大把人工又高
基本上冇人會考慮sub仔咁濟
所以我先推斷樓主top up之類
講真ugc嘅 十個有九個都想行scheme啦